林鄭 ： 議員在議會以外即使是在履行他們認為的議員職能都不能豁免

現時的疫情不容許我們鬆懈，我呼籲大家繼續忍耐生活上的不便。我想特别一提，有關禁止羣組聚集規例雖然訂明「在立法會或區議會進行的程序屬必要的羣組聚集」可獲豁免，但議員在議會以外其他場合參與或組織羣組聚集，即使是在履行他們認為的議員職能，都不在豁免的範圍內。

麻煩借一借個位

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

Duly noted

政府上周實施「限聚令」，禁止多於 4 人在公眾地方聚集，公民黨立法會議員陳淑莊卻被指周四（2日）在一間酒吧內與約 40 人聚會，違反有關規例。陳淑莊及當晚在場的香港中小企食店聯盟召集人林瑞華先後發文解釋，指政府當晚突然宣布新措施，會議是為了籌備飲食業界翌早回應該新措施的記者會。陳淑莊又說，當晚她是以立法會議員身份在私人地方與會，處理市民申訴，獲條例豁免。惟政府隨即發聲明指，指酒吧或屬公眾地方，而議員在立法會處理職務才獲豁免。

另外，特首林鄭月娥今日亦於FB發文，不點名回應事件，強調議員在議會以外參與聚集，即使是在履行他們認為的議員職能，都不在豁免的範圍內。前特首梁振英今昨兩日亦在 FB 發文，批評陳淑莊的行為「罔顧傳播疫症風險」，更就事件懸紅兩萬元，呼籲網民提供當時聚集的短片、照片或聚集者姓名。

惟政府今日發聲明回應事件，立法會並非法定團體或政府諮詢機構，議員在議會以外其他場合參與或組織群組聚集，不管是否屬於立法會的職能，亦不屬獲豁免的群組聚集。

政府發言人又說，根據規例，私人物業如容許公眾人士或部分公眾人士不時進入，例如食肆、酒吧及戲院等，該私人物業亦符合公眾地方的定義，規例中有關禁止群組聚集的規定亦適用。發言人強調，立法禁止群組聚集是為了降低傳播病毒的風險，聚會活動主辦者有可能需要承擔相關法律責任，包括刑事責任。

林鄭月娥亦於 FB 發文特别提到事件，指有關禁止羣組聚集規例雖然訂明「在立法會或區議會進行的程序屬必要的羣組聚集」可獲豁免，但議員在議會以外其他場合參與或組織羣組聚集，即使是在履行他們認為的議員職能，都不在豁免的範圍內。

得啦

三萬 thanks

DLLMCH

777 去食屎喇

咁演員拍戲就唔係履行職能?

定係你想話 TVB拍出嚟啲嘢垃圾到 唔當係工作一部分

TVB就得

無私顯見私
得啦, 知你想DQ哂全部泛民啦

咁要公平啲, 休班警BBQ又得嘅？

咁建制派開記召係唔係犯法

戇撚鳩